\chapter{Arhitektura i dizajn sustava}
	
		Arhitektura je podijeljena na dva podsustava:
		\begin{itemize}
			\item Mobilna aplikacija
			\item Baza podataka
		\end{itemize}
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/arhitekturaSustav.PNG}
		\centering
		\caption{Arhitektura sustava}
		\label{fig:arhSustava}
	\end{figure}
		
		\textit{\underline{Mobilna aplikacija}} je program dizajniran za rad na mobilnom uređaju. Zadaća aplikacije je obrada korisničkih zahtjeva za prikaz željenih informacija. Ovisno o zahtjevima, aplikacija pristupa potrebnim informacijama iz baze podataka koje naposljetku prikazuje korisniku aplikacije kao odgovor na zahtjev.
		
		\textit{\underline{Platforma Firebase}} je potpuno upravljana platforma za izgradnju iOS, Android i web aplikacija koja pruža automatsku sinkronizaciju podataka, usluge provjere autentičnosti, razmjenu poruka, pohranu datoteka, analitiku i još mnogo toga. Osim toga podržava i dohvat podatak bez interneta spremanjem instanci u memoriju uređaja koji ga koristi. Bitni servisi na koje će se oslanjati aplikacija su Cloud Firestore baza podataka, Firebase Authentication za autentifikaciju i registriranje korisnika te Cloud Storage za pohranu slika. Povezivanje s aplikacijom je sigurno i brzo korištenjem WebSocket protokola preko HTTPS-a. Firebase Authenticator pruža sigurno i kvalitetno kriptiranje lozinki i jednostavno upravljanje korisnicima.
		
		Aplikacija je pisana u programskome jeziku Java korištenjem AndroidSDK (Software development kit). Kao razvojno okruženje odabran je Android Studio. Aplikacija koristi platformu Firebase kao BaaS (Backend-as-a-Service) koja omogućuje olakšanu komunikaciju između aplikacije i funkcionalnosti servera(baza podataka, cloud skladišta, analitike, autentifikacije i sl.). Odabrana arhitektura temeljena je na MVP (Model-View-Presenter) obrascu.
		
		MVP proizlazi iz MVC obrasca koji se zasniva na razvoju nezavisnih pojedinih komponenti  aplikacije. Stvoren je kako bi se olakšao postupak automatskog unit testiranja i poboljšalo odvajanje problema (SoC) u logici prezentacije. Uz navedene karakteristike, MVP pruža i laganu nadogradnju sustava zbog razdvojenih komponenti aplikacije.
		
		MVP obrazac se sastoji od:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Model:} sučelje koje opisuje podatke potrebne prikazati ili nad kojima se djeluje unutar korisničkog sučelja
			\item \textbf{View:} pasivno sučelje koje prikazuje podatke (iz modela) i usmjerava korisničke naredbe na presenter koji djeluje nad podacima
			\item \textbf{Presenter:} služi kao medijator sustava i djeluje nad viewom i modelom. Dohvaća informacije iz modela i formatira ih za prikaz na viewu 
		\end{itemize}
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.58,keepaspectratio]{slike/MVP.PNG}
		\centering
		\caption{Dijagram odnosa obrasca Model-View-Presenter}
		\label{fig:mvp}
	\end{figure}
		
	\eject		
		
		\section{Baza podataka}
			
		Baza je implementirana korištenjem ER (Entitiy-Relationship) modela koji se sastoji od entiteta, veza te atributa. Entitet je jedinka koja može samostalno postojati i biti jedinstveno identificirana. Veza opisuje u kakvoj su relaciji entiteti koje spaja. Veze i entiteti posjeduju nazive i atribute koji ih opisuju. Baza je spremljena na server korištenjem Firebase Cloud Firestore servisa koji je dio platforme Firebase. Cloud Firestore omogućava sinkronizaciju podataka na svim uređajima u stvarnom vremenu te osigurava sigurnu, brzu i pouzdanu pohranu podataka.
			
		Baza podataka aplikacije sastavljena je od sljedećih entiteta:
			\begin{itemize}
				\item Alergeni
				\item Hrana
				\item Kategorija
				\item Dijeta
				\item Korisnik
				\item Zaposlenik
				\item Vježbe
				\item Razina ovlasti
			\end{itemize}
		
			I veza: 
			\begin{itemize}
				
				\item Prisutni alergeni
				\item Zabranjene kategorije
				\item Zabranjeni proizvodi
				\item Konzumirana hrana
				\item Odabrani zaposlenik
				\item Recenzija
				\item Trening	
			\end{itemize}

			\subsection{Opis tablica}
			
				
				\textbf{kategorija} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o kategorijama hrane, koje administrator može dodavati i uređivati. Sadrži atribute: id\_kat te naziv. Ovaj entitet je u vezi \textit{One-to-Many} s entitetom \textbf{hrana} preko atributa id\_kat te je u vezi \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{dijeta} koristeći vezu \textbf{zabranjeneKategorije} preko atributa id\_kat.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{kategorija}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{kategorija}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_kat}& INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj kategoriji hrane 	\\ \hline
					naziv	& VARCHAR &  Naziv kategorije hrane 	\\ \hline 
					
					
					
				\end{longtabu}
			
				\textbf{hrana} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o  hrani, tj. proizvodima ,koje mogu dodavati klijent, doktor ,trener i administrator. Sadrži atribute: id\_kat, id\_hrana, naziv, barkod, energiju, masnoću, zasićene masne kiseline, ugljikohidrate, šećere, bjelančevine, sol i isDeleted. Ovaj entitet je u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom \textbf{kategorija} preko atributa id\_kat , u vezi \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{alergeni}alergeni koristeći vezu \textbf{prisutniAlergeni} preko atributa id\_hrana , u vezi \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{korisnik} koristeći vezu \textbf{konzumiranaHrana} preko atributa id\_hrana te u vezi \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{dijeta} koristeći vezu \textbf{zabranjeniProizvodi} preko atributa id\_hrana.
			
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
				
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{hrana}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{hrana}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightBlue}{id\_kat} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj kategoriji hrane 	\\ \hline
					\colorbox{LightGreen}{id\_hrana} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakom proizvodu tj. hrani 	\\ \hline
					naziv & VARCHAR	&  	Naziv hrane, npr "Pringles Original 100 g" 	\\ \hline
					barkod & INT	&  	13-znamenkasti broj koji označava barkod hrane 	\\ \hline
					energija & INT	&  	Količina kcal tj.energije u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					masnoća & INT	&  	Količina masnoće u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					zas\_masne\_kis & INT	&  	Količina zasićenih masnih kiselina u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					ugljikohidrati & INT	&  	Količina ugljikohidrata u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					šećeri & INT	&  	Količina šećera u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					bjelančevine & INT	&  	Količina bjelančevina u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					sol & INT	&  	Količina soli u 100 g proizvoda 	\\ \hline
					is\_deleted & BOOLEAN	&  	True ukoliko je proizvod obrisan , False ako nije 	\\ \hline
				
				\end{longtabu}
		
				\textbf{alergeni} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o  alergenima koji mogu biti u hrani tj. proizvodima. Sadrži atribute: id\_alergena,  naziv alergena. Ovaj entitet je u vezi \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{prisutniAlergeni} preko atributa id\_alergena.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
			
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{alergeni}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{alergeni}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_alergena} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakom alergenu 	\\ \hline
					naziv	& VARCHAR &  Naziv alergena 	\\ \hline 
			
				\end{longtabu}
			
				\textbf{prisutniAlergeni} Ova veza sadrži informacije o  alergenima koji su prisutni u hrani. Sadrži atribute: id\_hrana i id\_alergena. Ona je veza između entiteta \textbf{hrana} i \textbf{alergeni} (\textit{Many-to-Many}).
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{prisutniAlergeni}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{prisutniAlergeni}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_hrana} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj hrani 	\\ \hline
					\colorbox{LightGreen}{id\_alergena} & INT &  Jedinstveni broj pridružen svakom alergenu 	\\ \hline 
					
				\end{longtabu}
				
				\textbf{dijeta} Ovaj entitet sadrži informacije o dijeti klijenta. Sadrži atribute: id\_dijete, uid, opis, energija, masnoca, zas\_masne\_kis, ugljikohidrati, seceri, bjelancevine i sol. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{hrana} koristeći vezu \textbf{zabranjeniProizvodi} preko atributa id\_dijeta, s entitetom \textbf{korisnik} u vezi je \textit{One-to-One} preko atributa uid i s entitetom \textbf{kategorija} povezan je \textit{Many-to-Many} koristeći vezu \textbf{zabranjeneKategorije} preko atributa id\_dijete.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{dijeta}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{dijeta}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_dijete} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj dijeti 	\\ \hline
					\colorbox{LightBlue}{uid} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakom korisniku 	\\ \hline
					opis & VARCHAR	&  	Opis dijete 	\\ \hline
					energija & INT	&  	Dopuštena dnevna količina kcal 	\\ \hline
					masnoca & INT	&  	Dopuštena dnevna količina masnoće tj. energije 	\\ \hline
					zas\_masne\_kis & INT	&  	Dopuštena dnevna količina zasićenih masnih kiselina 	\\ \hline
					ugljikohidrati & INT	&  	Dopuštena dnevna količina ugljikohidrata 	\\ \hline
					seceri & INT	&  	Dopuštena dnevna količina šećera 	\\ \hline
					bjelancevine & INT	&  	Dopuštena dnevna količina bjelančevina 	\\ \hline
					sol & INT	&  	Dopuštena dnevna količina soli 	\\ \hline
					
				\end{longtabu}
				
				\textbf{zabranjeneKategorije} Ova veza sadrži informacije o kategorijama hrane koje su zabranjene nekom dijetom. Sadrži atribute: id\_kat i id\_dijete. Ona je veza između entiteta \textbf{dijeta} i \textbf{kategorija} (\textit{Many-to-Many}).
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{zabranjeneKategorije}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{zabranjeneKategorije}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_kat} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj kategoriji hrane tj. proizvoda	\\ \hline
					\colorbox{LightGreen}{id\_dijete} & INT &  Jedinstveni broj pridružen svakoj dijeti 	\\ \hline 
					
				\end{longtabu}
			
				\textbf{zabranjeniProizvodi} Ova veza sadržava zabranjene proizvode u pojedinim dijetama. Sadrži atribute: id\_proizvod, id\_dijete. Ona je veza između entiteta \textbf{hrana} i \textbf{dijeta} \textit{(Many-to-Many)}.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{zabranjeniProizvodi}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{zabranjeniProizvodi}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_proizvod} & INT & Jedinstveni broj pridružen svakom proizvodu \\ \hline
					\colorbox{LightGreen}{id\_dijete} & INT & Jedinstveni broj pridružen svakoj dijeti \\ \hline
				\end{longtabu}
			
				\textbf{konzumiranaHrana} Ova veza sadrži informacije o konzumiranoj hrani. Sadrži atribute: id\_konz, uid, id\_hrana, timestamp, masa. Ona je veza između entiteta \textbf{hrana} i \textbf{korisnik} \textit{(Many-to-Many)}.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{konzumiranaHrana}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{konzumiranaHrana}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_konz} & INT & Jedinstveni broj pridružen svakoj konzumaciji \\ \hline
					\colorbox{LightBlue}{uid} & INT & Jedinstveni broj pridružen svakom korisniku \\ \hline
					\colorbox{LightBlue}{id\_hrana} & INT & Jedinstveni broj pridružen svakom proizvodu \\ \hline
					timestamp & TIMESTAMP & Vrijeme konzumiranja proizvoda \\ \hline
					masa & INT & Masa proizvoda \\ \hline
				\end{longtabu}
			
				\textbf{vjezba} Ovaj entitet sadrži informacije o svim vježbama koje mogu biti dodijeljene korisnicima. Sadrži atribute: id\_vjezbe, naziv, opis, lagano, srednje, tesko, is\_deleted. Ovaj entitet je u vezi \textit{Many-to-Many} s entitetom \textbf{korisnik} koristeći vezu \textbf{trening} preko atributa id\_vjezbe.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{vjezbe}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{vjezbe}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{id\_vjezbe} & INT & Jedinstveni broj pridružen svakoj vježbi \\ \hline
					naziv & VARCHAR & Naziv vježbe \\ \hline
					opis & VARCHAR & Opis vježbe \\ \hline
					lagano & INT & Potrošak energije u sat vremena \\ \hline
					srednje & INT & Potrošak energije u sat vremena \\ \hline
					tesko & INT & Potrošak energije u sat vremena \\ \hline
					is\_deleted & BOOLEAN & Vježba obrisana ili ne \\ \hline
				\end{longtabu}
			
			
			\textbf{trening} Ova veza sadrži sve važne informacije o  treningu, odnosno skupu vježbi koje trener daje klijentu. Sadrži atribute: id\_vježbe, datum na koji se odrađuje trening, uid, intenzitet i trajanje treninga te odrađeno što prikazuje status treninga. Ova veza je \textit{Many-to-Many}, a povezuje entitete \textbf{korisnik} i \textbf{vjezba}.
			
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{trening}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{trening}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\colorbox{LightGreen}{id\_vjezbe} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj vježbi 	\\ \hline
				\colorbox{LightGreen}{datum} & DATE	&  	Datum izvođenja treninga 	\\ \hline
				\colorbox{LightGreen}{uid} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakom korisniku 	\\ \hline
				odradeno & BOOLEAN	&  	Status treninga: True ako je trening odrađen, inače False 	\\ \hline
				intenzitet & VARCHAR	&  	Zadani intenzitet treninga (npr. "lagano", "srednje" i "tesko") 	\\ \hline
				trajanje & TIME	&  	Trajanje treninga 	\\ \hline
				
			\end{longtabu}
				
			\textbf{recenzija} Ova veza sadrži sve važne informacije o recenziji koju klijent ostavlja zaposleniku. Sadrži atribute: id\_recenzije, uid\_klijent i uid\_zaposlenik, ocjenu klijenta, opis i odgovor zaposlenika na recenziju. Ova veza je \textit{Many-to-One}, a povezuje 2 entiteta \textbf{korisnik}.
			
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{recenzija}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{recenzija}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\colorbox{LightGreen}{id\_recenzije} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj recenziji 	\\ \hline
				\colorbox{LightBlue}{uid\_klijent} & INT		&   Jedinstveni broj pridružen svakom klijentu 	\\ \hline
				\colorbox{LightBlue}{uid\_zaposlenik} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakom zaposleniku 	\\ \hline
				ocjena & INT	&  	Ocjena koju klijent daje zaposleniku (1-5) 	\\ \hline
				opis & VARCHAR	&  	Opisna ocjena (komentar) 	\\ \hline
				odgovor & VARCHAR	&  	Odgovor zaposlenika  na klijentovu recenziju 	\\ \hline
				
			\end{longtabu}
			
			\textbf{razinaOvlasti} Ovaj entitet opisuje razinu ovlasti korisnika. Sadrži atribute: id\_ovlasti i naziv. Ovaj entitet je povezan s entitetom \textbf{korisnik} vezom \textit{One-to-Many}.
			
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{razinaOvlasti}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{razinaOvlasti}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\colorbox{LightGreen}{id\_ovlasti} & INT	&  	Jedinstveni broj pridružen svakoj ovlasti 	\\ \hline
				naziv & VARCHAR	&  	Naziv ovlasti 	\\ \hline
				
			\end{longtabu}

					
				\textbf{korisnik} Ovaj entitet sadrži informacije o korisniku. Sadrži atribute: uid, id\_ovlasti, lozinka, ime, prezime, korisnicko\_ime, email. Ovaj entitet je u vezi \textit{One-to-One} s entitetom \textit{dijeta}, u vezi \textit{Many-to-Many} s \textbf{hrana} koristeći vezu \textbf{konzumiranaHrana}, u refleksivnoj vezi s vezom \textbf{recenzija} i s vezom \textbf{odabraniZaposlenik}, u vezi \textit{Many-to-Many} s vezom \textbf{vjezba} koristeći vezu \textbf{trening}, u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom \textbf{razinaOvlasti}. Entitet \textit{zaposlenik} je specijalizacija entiteta \textbf{korisnik}.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
				
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{korisnik}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{korisnik}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{uid} & INT	&  	Jedinstveni broj korisnika \\ \hline
					\colorbox{LightBlue}{id\_ovlasti} & INT	&  Razina ovlasti korisnika\\ \hline
					lozinka & VARCHAR	&  	Lozinka korisnika\\ \hline
					ime & VARCHAR	&  	Ime korisnika\\ \hline
					prezime & VARCHAR &  	Prezime korisnika\\ \hline
					korisnicko\_ime & VARCHAR &  Korisnicko ime kojim se korisnik logira u aplikaciju\\ \hline
					email & VARCHAR & E-mail adresa korisnika\\ \hline

				\end{longtabu}

				\textbf{odabraniZaposlenik} Ova veza sadrži klijentov odabir trenera ili doktora. Sadrži atribute: uid\_klijent i uid\_zaposlenik. Ova veza je refleksivna veza s entitetom \textbf{korisnik}.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{odabraniZaposlenik}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{odabraniZaposlenik}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{uid\_klijent} & INT & Jedinstveni broj klijenta\\ \hline
					\colorbox{LightGreen}{uid\_zaposlenik} & INT & Jedinstveni broj zaposlenika\\ \hline
				\end{longtabu}

				\textbf{zaposlenik} Ovaj entitet je specijalizacija entiteta \textbf{korisnik} i sadrži podatke o zaposleniku. Sadrži atribute: uid, max\_br\_korisnika, potvrden. Ova veza je refleksivna veza s entitetom \textbf{korisnik}.
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, 1]|X[6, 1]|X[20, 1]|}
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{zaposlenik}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{zaposlenik}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\colorbox{LightGreen}{uid} & INT & Jedinstveni broj klijenta\\ \hline
					max\_br\_korisnika & INT & Maksimalan broj klijenata koje Zaposlenik istovremeno može imati\\ \hline
					potvrden & BOOLEAN & Odobrenje registracije od strane Admina da se Zaposlenik može logirati.\\ \hline
				\end{longtabu}			

			\subsection{Dijagram baze podataka}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/baza.png}
				\centering
				\caption{ER dijagram baze podataka}
			\end{figure}
			\eject
			
			
		\section{Dijagram razreda}
		\
		
			Zbog bolje organizacije i preglednosti, dijagrami razreda su podijeljeni u logičke cjeline. Cjeline se baziraju na povezanosti određenih Android aktivnosti o određenim podacima dobivenih učitavanjem podataka iz baze u modele u svrhu ispisivanja ili manipulacije podataka. Podaci iz baze podataka se ispisuju u instance razreda modela te služe samo za reprezentaciju pojedinog elementa iz baze.
			
			Povezivanje s potrebnim servisima Authentication, Cloud Firestore i Cloud Storage odvija se korištenjem gotovih objekata za pristup servisima: FirebaseAuth, FirebaseFirestore i FirebaseStorage.Pomoću njih možemo direktno upravljati podacima koji se nalaze na Firebase serveru. Navedena tri razreda nisu prikazana u dijagramu radi preglednosti tj. smanjenja veza asocijacija.
			
		Slika 4.4 predstavlja dijagram razreda koji su zaduženi za prikaz i upravljanje podataka vezanih za hranu, kategorije i dijetu. Oslanjaju se na razrede modela Product, Category i Diet.
		
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_razreda_v2/cd1.PNG}
				\centering
				\caption{Dijagram razreda vezanih za prikaz/upravljanje hranom, kategorijama i dijetom}
				\label{fig:class11}
			\end{figure}
		
		Slika 4.5 predstavlja dijagram razreda zaduženih za sve aktivnosti koje koriste informacije o  zaposleniku zbog prikaza ili upravljanja podacima. Model za prikaz podataka u zaposleniku je razred Employee.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_razreda_v2/cd2.PNG}
			\centering
			\caption{Dijagram razreda vezanih za prikaz/upravljanje zaposlenika}
			\label{fig:class2}
		\end{figure}
	
	
	Slika 4.6 predstavlja dijagram razreda koji služe za prikaz ili upravljanje podacima o određenim vježbama. Razredi se oslanjaju na razred modela Exercise.
	
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_razreda_v2/cd3.PNG}
		\centering
		\caption{Dijagram razreda vezanih za prikaz/upravljanje vježbama}
		\label{fig:class3}
	\end{figure}

Slika 4.7 prikazuje dijagram razreda za prikaz ili manipulaciju elemenata treninga gdje se razredi oslanjaju na model Training.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_razreda_v2/cd4.PNG}
	\centering
	\caption{Dijagram razreda vezanih za prikaz/upravljanje treningom}
	\label{fig:class4}
\end{figure}

Slika 4.8 predstavlja dijagrame razreda korištene za prikaz ili upravljanje elemenata potrebnih za prikaz dnevnika, odnosno statistike. To su podaci o konzumiranoj hrani i statusima treninga te se zbog toga oslanjaju na modele DiaryExercise i DiaryFood.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.39]{slike/dijagram_razreda_v2/cd5.PNG}
	\centering
	\caption{Dijagram razreda vezanih za prikaz/upravljanje elementima dnevnika/statistike}
	\label{fig:class5}
\end{figure}

Slika 4.9 prikazuje dijagram razreda zadužen za prikaz ili upravljanje podacima o klijentima koristeći modele User i UserSparse. UserSparse sadrži samo podatke o imenu i prezimenu te ga razred User nasljeđuje.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_razreda_v2/cd6.PNG}
	\centering
	\caption{Dijagram razreda vezanih za prikaz/upravljanje klijentima}
	\label{fig:class6}
\end{figure}


Slika 4.9 predstavlja razrede koji ili ne koriste podatke iz baze podataka ili prikupljaju potrebne informacije interno po stavkama elementa preko Intent-ova ili pak direktno sa Firebasea.


\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_razreda_v2/cd7.PNG}
	\centering
	\caption{Dijagram razreda koji se ne oslanjaju na modele }
	\label{fig:class7}
\end{figure}
			
			
			
			\eject
		
		\section{Dijagram stanja}
			
			
			\
			Dijagram stanja prikazuje stanja objekta te prijelaze iz jednog stanja u drugo temeljene na događajima. Na slici 4.11 je prikazan dijagram stanja za registriranog korisnika. Prijavom u sustav otvara se početna stranica iz koje se mogu pregledati dnevnik s prikazom unesene hrane i odrađenih vježbi po danima, trening zadan za pojedini dan, zadana dijeta. Osim toga dostupna je dnevna statistika koja prikazuje odnos unesenih i potrošenih kalorija u kontekstu propisane dijete. Dostupan je i pregled profila zaposlenika s kojima klijent surađuje (Moj doktor i Moj trener), uz opcije prekida suradnje, ostavljanja i pregleda svih recenzija. Klijent ima uvid u vlastiti profil, gdje može uređivati osobne podatke te vidjeti s kojim zaposlenicima surađuje. Iz bočnog izbornika moguće je doći u bilo koji od navedenih stanja te odjaviti se iz sustava.
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagram_stanja-klijent.png}
				\centering
				\caption{Dijagram stanja}
				\label{fig:class1}
			\end{figure}
			
			
			\eject 
		
		\section{Dijagram aktivnosti}
		Dijagram aktivnosti primjenjuje se za opis modela toka upravljanja ili toka podataka. U modeliranju toka upravljanja svaki novi korak poduzima se nakon završenog prethodnog, a naglasak je na jednostavnosti. Na dijagramu aktivnosti 4.12 prikazan je proces unosa konzumirane hrane. Korisnik se prijavi u sustav, ulazi u svoj dnevnik. Zatim mu se prikazuje popis dotad unesene hrane i odrađenih vježbi. Odabire gumb Dodaj hranu, nakon čega iz popisa proizvoda koji su u bazi odabire željeni proizvod i unos konzumiranu masu proizvoda. Ukoliko mu je masa premašila restrikcije dijete, prikazuje mu se odgovarajuća poruka. Odabirom gumba za potvrdu, unosi konzumiranu hranu u svoj dnevnik.
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagramAktivnostiUnosHraneKlijent.PNG}
				\centering
				\caption{Dijagram aktivnosti za unos konzumirane hrane}
				\label{fig:ucklijent}
			\end{figure}
			
			\eject
		\section{Dijagram komponenti}

		Dijagram komponenti prikazan na slici opisuje organizaciju i međuovisnost komponenti, interne strukture i odnose prema okolini. 
		Activity je komponenta koja je ovisno o korisniku postavljena tako da odgovara tom korisniku.  
		Android mobilna aplikacija se spaja na oblak firebasea preko webSocket APIa te dohvaća kolekcije iz baze koje sadrže svoje dokumente tipa proizvoda i vježbi. 
		Proizvode mogu dodavati admin, doktor i klijent. Library za barkod služi dodavanju proizvoda. Vježbe mogu dodavati trener i admin. Graf je library preko kojeg se prikazuje statistika klijenata. 
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/dijagramKomponenti.PNG}
			\centering
			\caption{Dijagram komponenti}
			\label{fig:class1}
		\end{figure}
			